1. Desplegar la base de datos en motor ORACLE de acuerdo con el archivo SCRIPT_SQL.sql
2. Al desplegar la base se solicita mantener la clave 123456789 ya que se encuentra dentro de las propiedades en el srvTarea que se cita mas adelante.
3. En el archivo XXXXXX linea 30 establece la cadena de conexión a la Base de Datos la cual se encuentra en jdbc:oracle:thin:@192.168.0.1:1521:XE, se debe reemplazar 192.168.0.1 por la IP; 1521 por el puerto y XE por el nombre del SSID de la BD.
4. En la carpeta back se encuentran los proyectos (modeloTransversalPrueba, modeloCanonicoPrueba y SrvTarea), el orden es modeloTransversalPrueba luego modeloCanonicoPrueba y finalmente SrvTarea.
5. compilar modeloTransversalPrueba. Es un jar construido como libreria la cual es transversal a todos los microservicios diseñados, en este caso solo suple la necesidad de SrvTarea. 
6. compilar modeloCanonicoPrueba. Es un jar construido como libreria la cual es transversal a todos los microservicios diseñados, en este caso solo suple la necesidad de SrvTarea y contiene los DAO y DTO del aplicativo.
7. compilar SrvTarea. Contiene la logica de la gestión de la tarea.
8. El proyecto modeloCanonicoPrueba contiene la clase TareaDAO en la que se menciona el nombre de la tabla y nombre del esquema el cual en el archivo de despliegue de la base es PRUEBA, en caso de realizar cambio del nombre del esquema inicialmente enviado deberá ajustarse esta clase.
9. En el proyecto SrvTarea en la ruta /resources/application.properties deberá ajustarse el parametro spring.datasource.url con la URL de conexión a la base de datos, ip y puerto, en caso de haber realizado cambio en la clave de la base de datos inicial que estaba 123456789 deberá ajustarse con la nueva clave el parametro spring.datasource.password.